{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001269",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-12-09",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "アリラン文学村広報館"
    },
    "text": "アリラン文学村広報館\nアリラン文学村広報館  小説『アリラン』の時代背景  アリラン文学村広報館は、米の俵と田んぼを象って建てられています。ロビーには、小説『アリラン』時代の衣服と靴などが置かれていて、誰でも体験することができます。(新型コロナウイルス感染拡大のおそれがある時には体験できません。)  第1展示室では、日本が朝鮮を植民地化し収奪するために施行した政策について説明されています。小説『アリラン』の舞台となった金堤(キムゼ)竹山(チュクサン)面で、日本は朝鮮の米を収奪するための取り組みを早くから着手し、1910年から1918年まで土地調査事業を行って朝鮮の農民から土地を奪いました。この時にほとんどの農民は小作農へ転落します。土地を奪われた農民たちは、都市の労働者となり、あるいは生きるために間島(カンド)や沿海州(えんかいしゅう)へ移住しました。さらに、朝鮮一の米穀生産地だった金堤は、日本の植民地経済に編入されたことで、最も貧しい地域に凋落してしまいます。  日本の植民地政策に抗い、朝鮮の人々は1919年3月1日、独立万歳運動を展開します。金堤の農民たちも3・1運動に参加した後は金堤青年会を組織し、青年運動と啓蒙運動を繰り広げます。また、夜学を設置して教育運動を展開し、小作争議(こさくそうぎ)、独立軍資金の募金、労働者と農民の権利運動をリードし、民族意識を鼓吹するとともに、独立思想を広めました。  第2展示室では、1900年代における金堤の人々の暮らしぶりを、小説『アリラン』を通して垣間見ることができます。壁面に刻まれたアリランの歌詞に沿って中に入ると、小説『アリラン』の内容が展開されています。金堤・万頃(マンギョン)平野にまつわる内容は第1部に、故郷を離れた登場人物たちの活躍ぶりは第2部と第3部によく描かれています。  観覧を終えて庭に出ると、様々な伝統遊戯が体験できます。ここでは1900年代の主な交通手段だった人力車に乗ったり、記念写真を撮ったりと、思い出づくりも可能です。",
    "QA": [
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の建物は何を象っていますか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の建物は米の俵と田んぼを象っています。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館のロビーには何が置かれていますか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館のロビーには小説『アリラン』の時代の衣服と靴などが置かれています。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の第1展示室では、どのようなことが説明されていますか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の第1展示室では、日本が朝鮮を植民地化し収奪するために施行した政策について説明されています。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の第1展示室の舞台となった場所では、何が行われましたか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の第1展示室の舞台となった金堤竹山面では、日本は朝鮮の米を収奪するための取り組みを早くから着手し、土地調査事業を行って朝鮮の農民から土地を奪いました。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の第1展示室で述べられている農民の状況はどのようなものでしたか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の第1展示室では、土地を奪われた農民たちは小作農へ転落し、都市の労働者となったり、間島や沿海州へ移住したりしました。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の第2展示室では、何が展示されていますか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の第2展示室では、小説『アリラン』を通して1900年代の金堤の人々の暮らしぶりを垣間見ることができます。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の第2展示室では、どのような内容が展開されていますか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の第2展示室では、アリランの歌詞に沿って小説『アリラン』の内容が展開されています。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の庭では、どのような体験ができますか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の庭では、人力車に乗ったり、記念写真を撮ったりなど、様々な伝統遊戯が体験できます。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の庭での交通手段は何ですか？",
            "answer": "アリラン文学村広報館の庭では、1900年代の主な交通手段であった人力車に乗ることができます。"
        },
        {
            "question": "アリラン文学村広報館の庭で記念写真を撮ることはできますか？",
            "answer": "はい、アリラン文学村広報館の庭で記念写真を撮ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 627,
        "QA": 616
    }
}